\documentclass[a4paper,oneside,12pt,parskip=full,pagesize,headlines=1,bibliography=totoc,listof=totoc,numbers=noenddot]{scrartcl}
\usepackage{calc}
\usepackage[pdftex,a4paper,top=2.5cm,bottom=2.5cm,left=3cm,right=2.5cm,head=1.0cm,headsep=1.0cm,footskip=1.2cm,marginparwidth=1.5cm,marginparsep=0.5cm]{geometry}
%showframe

%Für die Seitenzahlen Spaltenbreite in Verzeichnissen
\makeatletter% --> De-TeX-FAQ
\renewcommand*{\@pnumwidth}{3em}
\makeatother% --> \makeatletter

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{amsmath,amssymb}

%\usepackage{bera}
%\usepackage{lmodern}
% 
% 
%\renewcommand\rmdefault{fve}
%\renewcommand\sfdefault{fvs}
%\renewcommand\ttdefault{fvm}

%\usepackage{lmodern,times,helvet}
%\renewcommand\rmdefault{ptm}
%\renewcommand\sfdefault{phv}
%\renewcommand\ttdefault{lmtt}
\usepackage{DejaVuSerif}

%\usepackage[ngerman]{translator}

%\usepackage{selinput}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=true,kerning=true]{microtype}
\usepackage{csquotes}
%\usepackage{mathptmx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{caption}
\usepackage[automark, headsepline=0.4pt]{scrlayer-scrpage}
\usepackage{nameref}
\usepackage[ngerman]{varioref}
\usepackage{graphicx,pict2e}
\usepackage{tabularx,colortbl,booktabs,xcolor,multirow}
\usepackage{setspace,xspace}
\usepackage{ragged2e,everysel}
\usepackage[obeyspaces,spaces,allowmove]{url}
\usepackage{diagbox}
%% Define a new 'leo' style for the package that will use a smaller font.
\makeatletter
\def\url@leostyle{%
\@ifundefined{selectfont}{\def\UrlFont{\sf}}{\def\UrlFont{\small\ttfamily}}}
\makeatother
%% Now actually use the newly defined style.
\urlstyle{leo}
\usepackage[binary-units,output-decimal-marker={,}]{siunitx}
\usepackage{fontawesome,marvosym,pifont} %Für Symbole \ding{<Nummer>}
\usepackage{eurosym} %Euro-Zeichen \EUR{60} -> 60 €

% for listings
\usepackage{listings}

\lstset{%
    language=C,%
    %
    % Farben, diktengleiche Schrift
    backgroundcolor={\color{white}},
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
    commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
    identifierstyle=\color{blue},
    stringstyle=\color{orange},
    %
    % Zeilenumbrüche aktivieren, Leerzeichen nicht hervorheben
    breaklines=true,%
    showstringspaces=false,%
    % 
    % Listing-Caption oberhalb (top)
    captionpos=t,%
    % 
    % Listing einrahmen
    frame=single,%
    rulecolor={\color{black}},%
    % 
    % winzige Zeilennummern links
    numbers=left,%
    numberstyle={\tiny\color{black}}%
}

\lstdefinelanguage{JavaScript}{
	morekeywords=[1]{break, continue, delete, else, for, function, if, in,
		new, return, this, typeof, var, void, while, with},
	% Literals, primitive types, and reference types.
	morekeywords=[2]{false, null, true, boolean, number, undefined,
		Array, Boolean, Date, Math, Number, String, Object},
	% Built-ins.
	morekeywords=[3]{eval, parseInt, parseFloat, escape, unescape},
	sensitive,
	morecomment=[s]{/*}{*/},
	morecomment=[l]//,
	morecomment=[s]{/**}{*/}, % JavaDoc style comments
	morestring=[b]',
	morestring=[b]"
}[keywords, comments, strings]


\definecolor{mediumgray}{rgb}{0.3, 0.4, 0.4}
\definecolor{mediumblue}{rgb}{0.0, 0.0, 0.8}
\definecolor{forestgreen}{rgb}{0.13, 0.55, 0.13}
\definecolor{darkviolet}{rgb}{0.58, 0.0, 0.83}
\definecolor{royalblue}{rgb}{0.25, 0.41, 0.88}
\definecolor{crimson}{rgb}{0.86, 0.8, 0.24}

\lstdefinestyle{JSES6Base}{
	backgroundcolor=\color{white},
	basicstyle=\ttfamily,
	breakatwhitespace=false,
	breaklines=false,
	captionpos=b,
	columns=fullflexible,
	commentstyle=\color{mediumgray}\upshape,
	emph={},
	emphstyle=\color{crimson},
	extendedchars=true,  % requires inputenc
	fontadjust=true,
	frame=single,
	identifierstyle=\color{black},
	keepspaces=true,
	keywordstyle=\color{mediumblue},
	keywordstyle={[2]\color{darkviolet}},
	keywordstyle={[3]\color{royalblue}},
	numbers=left,
	numbersep=5pt,
	numberstyle=\tiny\color{black},
	rulecolor=\color{black},
	showlines=true,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,
	stringstyle=\color{forestgreen},
	tabsize=2,
	title=\lstname,
	upquote=true  % requires textcomp
}

\lstdefinestyle{JavaScript}{
	language=JavaScript,
	style=JSES6Base
}


\newcommand{\glosinfo}{\textsuperscript{\Info}\xspace}
\usepackage[acronyms,toc]{glossaries}
\makeglossaries
\loadglsentries{glossdata0.txt}
%\setglossarystyle{long3colheader}
\setacronymstyle{long-short}

% Keine "`Schusterjungen"'
\clubpenalty = 10000
% Keine "`Hurenkinder"'
\widowpenalty = 10000 \displaywidowpenalty = 10000

\usepackage[backend=biber,sorting=anyt,style=alphabetic]{biblatex}
\defbibheading{de}{\section*{Literatur- und Quellenverzeichnis}}
\addbibresource{literatur.bib}

\graphicspath{{Bilder/}}

\onehalfspacing
%\doublespacing

% Bild im header
\DeclareNewLayer[{background,voffset=0.75cm,hoffset=3cm,align=tl,contents={\includegraphics[scale=0.20]{Bilder/TRITUM_Logo_grau_oO.eps}}}]{Logo}
\DeclareNewLayer[{background,voffset=\paperheight-2.5cm+1.0cm,hoffset=3cm+\textwidth,align=br,contents={\hfill\includegraphics[scale=0.30]{Bilder/TRITUM_LOGO.eps}}}]{LogoTitlepage}
\AddLayersToPageStyle{scrheadings}{Logo}
\AddLayersToPageStyle{empty}{LogoTitlepage}


\pagestyle{scrheadings}
\clearpairofpagestyles
\ohead{\headmark}
\ofoot{\fontshape{n}\selectfont\thepage}

% streicht headline
%\clearpairofpagestyles \KOMAoption{headsepline}{false}



% Festlegen des Seitenstils
% plain wird umdefiniert, sodass keine Kopf- und Fußzeilen ausgegeben werden
% Kopf- und Fußzeilen werden gelöscht

\newcolumntype{M}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}}
\newcolumntype{V}[1]{!{\centering\arraybackslash\vrule width #1}} %Spaltentyp für beliebige vertikale Linienbreiten.
\newcolumntype{v}[1]{!{\centering\arraybackslash\hspace{#1}}} %Spaltentyp für beliebige vertikale Linienbreiten Transparent.
\newcolumntype{Y}{>{\centering\arraybackslash}X} %Für tabularx Umgebung eine Zentrierte Ausrichtung.
\newcolumntype{\ltab}{\raggedright\arraybackslash} %Tabellenabschnitt linksbündig
\newcolumntype{\ctab}{\centering\arraybackslash} %Tabellenabschnitt zentriert
\newcolumntype{\rtab}{\raggedleft\arraybackslash} %Tabellenabschnitt rechtsbündig
\renewcommand\tabularxcolumn[1]{m{#1}}

\newcommand\iitem[1]{\begin{itemize}[nosep] \item #1 \end{itemize}}

%Titel Eingabe!!
\newcommand{\titel}{Implementation einer Knowledge-Base-Lösung für die TRITUM GmbH}

% Datum der Erstellung
\date{Februar 2019} 

% Autor/en
\author{Falko Linke}

%Kurze Kommandos für diverse Phrasen
\newcommand{\zB}{\mbox{z.\,B.}\xspace}

%Falls ein Wort anders getrennt wird als es LaTeX zu trennen vermag
\hyphenation{}

%PDF-Metadaten ohne Verwendung von hyperref
\pdfinfo{
	/Title (Entwicklung eines Konzepts für ein Knowledge-Base-System der TRITUM GmbH)
	/Author (Falko Linke)
	/Subject ()
	/Keywords ()
}

%Hier sind Farben Definiert wurden
\definecolor{gray77}{gray}{0.77}
\definecolor{gray87}{gray}{0.87}
\definecolor{gray95}{gray}{0.95}

\newcounter{tocpages}

\begin{document}

\include{src/titlepage}

{\clearscrheadfoot
	\include{typokonvention}
}
\pagenumbering{Roman}
\begin{spacing}{1.5}
\tableofcontents
\clearpage

% \lstlistoflistings
\clearpage
\listoffigures
\clearpage
\include{src/Abkuerzungsverzeichnis}
% \printglossary[type=acronym,style=long3colheader,title=Abkürzungsverzeichnis]
% \setcounter{table}{0}
\clearpage

\setcounter{tocpages}{\value{page}}\pagenumbering{arabic}

%Hier werden die Kapitel Inkludiert

 
\include{src/Einleitung}

\include{src/Anforderungen}

\include{src/PlanungKBSNeo4j}

\include{src/PlanungKBSElastic}

\include{src/Umsetzung}

\include{src/Fazit}

\clearpage

\end{spacing}

%Hier beginnt die römische Nummerierung wieder, gefolgt von Literatur- und Quellenverzeichnis sowie Anhang und ehrenwörtliche Erklärung
\pagenumbering{Roman}\setcounter{page}{\value{tocpages}}

\appendix
\ohead{\headmark}
\include{src/Anhang}

\clearpage
\ohead{Literatur"= und Quellenverzeichnis}
{\RaggedRight\printbibliography[heading=de]} \addcontentsline{toc}{section}{Literatur- und Quellenverzeichnis}


\clearpage
\printglossary[type=main,style=long3colheader]
\clearpage
\ohead{} \KOMAoption{headsepline}{false}
\include{src/ehrenwort}
\include{src/freigabe}
\end{document}

